\documentclass[a4j]{jsarticle}
\usepackage{url}
\usepackage{amsmath, amssymb, amsthm}

\newtheoremstyle{plain}% style name
{16pt}% above space
{16pt}% below space
{}% body font
{}% indent
{\bfseries}% head font
{}% head punctuation
{\newline}% head space
{}% head spec

\theoremstyle{plain}

\renewcommand{\proofname}{証明}

\newtheorem{definition}{定義}[section]
\newtheorem{axiom}{公理}[section]
\newtheorem{theorem}{定理}[section]
\newtheorem{proposition}[theorem]{命題}
\newtheorem{lemma}[theorem]{補題}
\newtheorem{corollary}[theorem]{系}


\begin{document}
\section{定義とか公理とか}
\begin{axiom}[コルモゴロフの確率の公理]
  確率空間\((\Omega, F, P)\)について、
\begin{enumerate}
  \item \(P(E) \in \mathbb{R}, P(E) \geq 0 \hspace{16pt} \forall E \in F\)
  \item \(P(\Omega) = 1\)
  \item 可算個の排反事象\(E_1, E_2, \ldots\)について、
  \begin{align*}
    P\left(\bigcup_{i=1}^{\infty}E_i\right) &= \sum_{i=1}^{\infty}P(E_i)
  \end{align*}
\end{enumerate}
  となる。
\end{axiom}

\begin{definition}[周辺確率: Marginal probability]
  \label{def:marginal_p}
  事象\(A\)が発生する確率を事象\(A\)についての周辺確率といい、
  \(P(A)\)で表す。
\end{definition}
\begin{definition}[結合確率: Joint probability]
  \label{def:joint_p}
  事象\(A, B\)がどちらも発生する確率を事象\(A, B\)についての結合確率といい、
  \(P(A \cap B)\)または\(P(A, B)\)で表す。
\end{definition}
\begin{definition}[条件付き確率: Conditional probability]
  \label{def:conditional_p}
  事象\(B (P(B) > 0) \)が起こるという条件のもとで
  事象\(A\)が起こる確率を条件付き確率といい、
  \(P(A \mid B)\)または\(P_B(A)\)で表す。
  条件付き確率\(P(A \mid B)\)は以下の式で定義される。
\begin{align*}
  P(A \mid B) &= \dfrac{P(A \cap B)}{P(B)}
\end{align*}
\end{definition}

\begin{proposition}
  \(A, B \in F\)が\(A \subset B\)のとき、\(P(A) \geq P(B)\)となる。
\end{proposition}
\begin{proof}
\begin{align*}
  A &= B \cup (A \cap B^c)
  && \because A \subset B \\
  P(A) &= P(B \cup (A \cap B^c)) \\
  P(A) &= (P(B) + P(A \cap B^c)) - P(B \cap (A \cap B^c)) \\
  P(A) &= P(B) + P(A \cap B^c)
  && \because B \cap B^c = \phi \\
\end{align*}
確率の公理1より確率は非負であるため、
\begin{align*}
  P(A) &\geq P(B)
\end{align*}
\end{proof}

\begin{theorem}[ベイズの定理]
  \label{thm:bayes}
  事象Aについて、
  \begin{itemize}
    \item 事前確率を\(P(A)\)
    \item 事象\(B\)が起きた後の事後確率を\(P(A \mid B)\)
  \end{itemize}
  とするとき、事後確率\(P(A \mid B)\)は以下のように表せる。
\begin{align*}
  P(A \mid B) &= \dfrac{P(B \mid A)P(A)}{P(B)}
\end{align*}
\end{theorem}

\begin{proof}
\begin{align*}
  P(A \mid B) &= \dfrac{P(A \cap B)}{P(B)}
  && \because 定義\ref{def:conditional_p}\\
  P(A \cap B) &= P(A \mid B)P(B) \\
  P(B \cap A) &= P(B \mid A)P(A) \\
  P(A \mid B) &= \dfrac{P(B \mid A)P(A)}{P(B)} \\
\end{align*}
\end{proof}
\end{document}
